msgid ""
msgstr ""
"Application: Dont' Starve\n"
"POT Version: 2.0\n"

#. ANTIADDICTION.EXIT_SOON
msgctxt "ANTIADDICTION.EXIT_SOON"
msgid "Your time for today is up. Please exit."
msgstr "오늘 하루가 저물었습니다. 종료하세요."

#. ANTIADDICTION.HOUR_1
msgctxt "ANTIADDICTION.HOUR_1"
msgid "You've played for one hour."
msgstr "한 시간 동안 플레이했습니다."

#. ANTIADDICTION.HOUR_2
msgctxt "ANTIADDICTION.HOUR_2"
msgid "You've played for two hours."
msgstr "두 시간 동안 플레이했습니다."

#. ANTIADDICTION.HOUR_3
msgctxt "ANTIADDICTION.HOUR_3"
msgid "You've played for three hours."
msgstr "세 시간 동안 플레이했습니다."

#. ANTIADDICTION.HOUR_4
msgctxt "ANTIADDICTION.HOUR_4"
msgid "You've played for four hours."
msgstr "네 시간 동안 플레이했습니다."

#. ANTIADDICTION.HOUR_5
msgctxt "ANTIADDICTION.HOUR_5"
msgid "You've played for five hours."
msgstr "다섯 시간 동안 플레이했습니다."

#. ANTIADDICTION.HOUR_X
msgctxt "ANTIADDICTION.HOUR_X"
msgid "You've played for several hours."
msgstr "몇 시간 동안 플레이했습니다."

#. CROWNAMES.1
msgctxt "CROWNAMES.1"
msgid "Apollo"
msgstr "아폴론"

#. CROWNAMES.10
msgctxt "CROWNAMES.10"
msgid "Symone"
msgstr "시몬"

#. CROWNAMES.11
msgctxt "CROWNAMES.11"
msgid "Baxter"
msgstr "박스터"

#. CROWNAMES.12
msgctxt "CROWNAMES.12"
msgid "Robyn"
msgstr "로빈"

#. CROWNAMES.13
msgctxt "CROWNAMES.13"
msgid "Helena"
msgstr "헬레나"

#. CROWNAMES.14
msgctxt "CROWNAMES.14"
msgid "Quincy"
msgstr "퀸시"

#. CROWNAMES.15
msgctxt "CROWNAMES.15"
msgid "Nick"
msgstr "닉"

#. CROWNAMES.16
msgctxt "CROWNAMES.16"
msgid "Francis"
msgstr "프랜시스"

#. CROWNAMES.17
msgctxt "CROWNAMES.17"
msgid "Tom"
msgstr "톰"

#. CROWNAMES.18
msgctxt "CROWNAMES.18"
msgid "Lysander"
msgstr "라이샌더"

#. CROWNAMES.19
msgctxt "CROWNAMES.19"
msgid "Demetrius"
msgstr "드미트리우스"

#. CROWNAMES.2
msgctxt "CROWNAMES.2"
msgid "Russel"
msgstr "러셀"

#. CROWNAMES.20
msgctxt "CROWNAMES.20"
msgid "Hermia"
msgstr "헤르미아"

#. CROWNAMES.21
msgctxt "CROWNAMES.21"
msgid "Becca"
msgstr "베카"

#. CROWNAMES.3
msgctxt "CROWNAMES.3"
msgid "Jet"
msgstr "제트"

#. CROWNAMES.4
msgctxt "CROWNAMES.4"
msgid "Bram"
msgstr "브람"

#. CROWNAMES.5
msgctxt "CROWNAMES.5"
msgid "Corbett"
msgstr "코르벳"

#. CROWNAMES.6
msgctxt "CROWNAMES.6"
msgid "Korbin"
msgstr "코르빈"

#. CROWNAMES.7
msgctxt "CROWNAMES.7"
msgid "Ava"
msgstr "아바"

#. CROWNAMES.8
msgctxt "CROWNAMES.8"
msgid "Merle"
msgstr "메를"

#. CROWNAMES.9
msgctxt "CROWNAMES.9"
msgid "Swift"
msgstr "스위프트"

#. DESCRIBE_NULL
msgctxt "DESCRIBE_NULL"
msgid "MISSING DESCRIPTION STRING"
msgstr "설명 없는 스트링"

#. DIRECTIONS.E
msgctxt "DIRECTIONS.E"
msgid "East"
msgstr "동"

#. DIRECTIONS.N
msgctxt "DIRECTIONS.N"
msgid "North"
msgstr "북"

#. DIRECTIONS.NE
msgctxt "DIRECTIONS.NE"
msgid "Northeast"
msgstr "북동"

#. DIRECTIONS.NW
msgctxt "DIRECTIONS.NW"
msgid "Northwest"
msgstr "북서"

#. DIRECTIONS.S
msgctxt "DIRECTIONS.S"
msgid "South"
msgstr "남"

#. DIRECTIONS.SE
msgctxt "DIRECTIONS.SE"
msgid "Southeast"
msgstr "남동"

#. DIRECTIONS.SW
msgctxt "DIRECTIONS.SW"
msgid "Southwest"
msgstr "남서"

#. DIRECTIONS.W
msgctxt "DIRECTIONS.W"
msgid "West"
msgstr "서"

#. DISEASEDITEM
msgctxt "DISEASEDITEM"
msgid "Diseased"
msgstr "병든"

#. DROPALL
msgctxt "DROPALL"
msgid "Drop All"
msgstr "전부 내려놓기"

#. EYEOFTERROR_CANCEL
msgctxt "EYEOFTERROR_CANCEL"
msgid "The evil presence has subsided."
msgstr "사악한 존재가 가라앉았습니다."

#. EYEOFTERROR_COMING
msgctxt "EYEOFTERROR_COMING"
msgid "You feel an evil presence watching you..."
msgstr "당신을 바라보는 사악한 존재가 느껴집니다..."

#. EYEOFTERROR_TARGET
msgctxt "EYEOFTERROR_TARGET"
msgid "The Eye of Terror turns its gaze toward {player_name}"
msgstr "공포의 눈이 {player_name} 플레이어에게 시선을 돌립니다"

#. GOATKID_TALK_CLOSED.1
msgctxt "GOATKID_TALK_CLOSED.1"
msgid "I'll only talk to you if Mumsy says it's okay."
msgstr "멈지가 말해도 괜찮다고 해야만 말할 거야."

#. GOATKID_TALK_CLOSED.2
msgctxt "GOATKID_TALK_CLOSED.2"
msgid "Go talk to my mum. Baa."
msgstr "우리 엄마랑 얘기해. 음매."

#. GOATKID_TALK_CLOSED.3
msgctxt "GOATKID_TALK_CLOSED.3"
msgid "Can you ask my mum before we play?"
msgstr "같이 놀기 전에 우리 엄마한테 괜찮은지 물어봐줄래?"

#. GOATKID_TALK_CLOSED.4
msgctxt "GOATKID_TALK_CLOSED.4"
msgid "Go ask Mumsy if we can play. Baa."
msgstr "같이 놀아도 되는지 멈지한테 물어봐. 음매."

#. GOATKID_TALK_GREETING.1
msgctxt "GOATKID_TALK_GREETING.1"
msgid "Pipton lets me have sweets, when Mumsy says it's okay."
msgstr "멈지가 괜찮다고 하면 핍톤이 나한테 사탕을 줘."

#. GOATKID_TALK_GREETING.2
msgctxt "GOATKID_TALK_GREETING.2"
msgid "I like playing with the pebble crabs."
msgstr "나는 자갈 게랑 노는 게 좋아."

#. GOATKID_TALK_GREETING.3
msgctxt "GOATKID_TALK_GREETING.3"
msgid "Our house used to be around here, baa."
msgstr "원래 여기에 우리 집이 있었어, 음매."

#. GOATKID_TALK_GREETING.4
msgctxt "GOATKID_TALK_GREETING.4"
msgid "Mumsy says my friends can't come out to play."
msgstr "멈지가 그러는데 친구들이 나와서 놀 수 없대."

#. GOATKID_TALK_GREETING.5
msgctxt "GOATKID_TALK_GREETING.5"
msgid "I wish my bike still worked, baa."
msgstr "내 자전거가 고장 나지 않았으면 좋았을 텐데, 음매."

#. GOATKID_TALK_GREETING.6
msgctxt "GOATKID_TALK_GREETING.6"
msgid "Sammy was a goat before, like mum and I."
msgstr "새미는 원래 엄마랑 나처럼 염소였어."

#. GOATKID_TALK_GREETING.7
msgctxt "GOATKID_TALK_GREETING.7"
msgid "Mumsy tells me not to look at the sky."
msgstr "멈지가 하늘을 보지 말래."

#. GOATKID_TALK_TRADE.1
msgctxt "GOATKID_TALK_TRADE.1"
msgid "Baaaa! My favorite!"
msgstr "음매! 내가 좋아하는 거다!"

#. GOATKID_TALK_TRADE.2
msgctxt "GOATKID_TALK_TRADE.2"
msgid "Oh, thanks!"
msgstr "오, 고마워!"

#. GOATKID_TALK_TRADE.3
msgctxt "GOATKID_TALK_TRADE.3"
msgid "We're friends now, right?"
msgstr "우리 이제 친구지?"

#. GOATKID_TALK_TRADE.4
msgctxt "GOATKID_TALK_TRADE.4"
msgid "Baa!"
msgstr "음매!"

#. GOATKID_TALK_TRADE.5
msgctxt "GOATKID_TALK_TRADE.5"
msgid "Mumsy says always to say \"thank-you\"."
msgstr "멈지는 도움을 받으면 항상 고맙다고 하래."

#. GOATKID_TALK_TRADE.6
msgctxt "GOATKID_TALK_TRADE.6"
msgid "Tradesies are fun."
msgstr "거래는 재밌어."

#. GOATKID_TALK_TRADE.7
msgctxt "GOATKID_TALK_TRADE.7"
msgid "Baa, thanks!"
msgstr "음매, 고마워!"

#. GREENAMULET_TOOLTIP
msgctxt "GREENAMULET_TOOLTIP"
msgid "Reduced Material Cost"
msgstr "재료 비용 감소"

#. INSPECTMOD
msgctxt "INSPECTMOD"
msgid "Inspect"
msgstr "조사하기"

#. LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.random
msgctxt "LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.random"
msgid "\nSelect a random survivor"
msgstr "\n무작위로 생존자 선택"

#. LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.walter
msgctxt "LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.walter"
msgid "*PLACEHOLDER\n\n\n\nExpertise:\nPLACEHOLDER"
msgstr "*자리 표시자\n\n\n\n특기:\n자리 표시자"

#. LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.wanda
msgctxt "LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.wanda"
msgid "*PLACEHOLDER\n\n\n\nExpertise:\nPLACEHOLDER"
msgstr "*자리 표시자\n\n\n\n특기:\n자리 표시자"

#. LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.warly
msgctxt "LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.warly"
msgid "*PLACEHOLDER\n\n\n\nExpertise:\nPLACEHOLDER"
msgstr "*자리 표시자\n\n\n\n특기:\n자리 표시자"

#. LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.wathgrithr
msgctxt "LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.wathgrithr"
msgid "*Battle cries increase nearby allies' next attack damage by 25%\n*Gains less aggro when attacking\n\nExpertise:\nMelee, Darts"
msgstr "*전투 함성이 주변 아군의 다음 공격이 주는 피해를 25% 증가함\n*공격 시 위협 수준이 덜 오름\n\n특기:\n근접 무기, 다트"

#. LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.waxwell
msgctxt "LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.waxwell"
msgid "*Summons Shadow Duelists after focusing attacks on a single target\n\n\nExpertise:\nBooks, Staves"
msgstr "*단일 표적에 공격을 집중한 후 그림자 싸움꾼을 소환함\n\n\n특기:\n책, 지팡이"

#. LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.webber
msgctxt "LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.webber"
msgid "*Accompanied by itsy bitsy spiders\n\n\n\nExpertise:\nDarts"
msgstr "*작은 거미들이 따라 다님\n\n\n\n특기:\n다트"

#. LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.wendy
msgctxt "LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.wendy"
msgid "*Protected by her twin sister, Abigail\n\n\n\nExpertise:\nDarts, Staves"
msgstr "*쌍둥이 자매인 아비게일의 보호를 받음\n\n\n\n특기:\n다트, 지팡이"

#. LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.wes
msgctxt "LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.wes"
msgid "*Can be revived twice as quickly\n*Gains minimal aggro when attacking\n*Less likely to lose aggro once drawn\n\nExpertise:\nMelee, Darts, Staves"
msgstr "*부활 속도가 두 배임\n*공격 시 위협 수준이 최소로 증가함\n*위협 수준이 일정 수준 올라가면 내려갈 가능성이 적음\n\n특기:\n근접 무기, 다트, 지팡이"

#. LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.wickerbottom
msgctxt "LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.wickerbottom"
msgid "*Gains a buff after dealing sufficient damage, amplifying her next spell\n\n\nExpertise:\nBooks, Staves"
msgstr "*공격으로 일정 피해량을 주고 나면 버프를 받아서 다음 주문을 증폭시킴\n\n\n특기:\n책, 지팡이"

#. LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.willow
msgctxt "LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.willow"
msgid "*Protected by Bernie the Bear\n*Fire and Explosive attack damage increased by 10%\n\nExpertise:\nDarts, Staves"
msgstr "*곰인형 버니의 보호를 받음\n*불과 폭발 공격력이 10% 증가함\n\n특기:\n다트, 지팡이"

#. LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.wilson
msgctxt "LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.wilson"
msgid "*Revives allies twice as quickly\n*Restores three times more health when reviving allies\n\nExpertise:\nMelee, Darts, Staves"
msgstr "*아군 부활시키는 속도가 두 배임\n*아군 부활시킬 때 체력을 세 배로 회복시켜줌\n\n특기:\n근접 무기, 다트, 지팡이"

#. LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.winona
msgctxt "LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.winona"
msgid "*All ability cooldowns are 10% faster\n\n\n\nExpertise:\nMelee, Darts, Staves"
msgstr "*모든 능력의 재사용 대기시간이 10% 단축됨\n\n\n\n특기:\n근접 무기, 다트, 지팡이"

#. LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.wolfgang
msgctxt "LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.wolfgang"
msgid "*Becomes Mighty when health is low, increasing attack power, defense, and movement speed for 10 seconds\n\nExpertise:\nMelee"
msgstr "*체력이 낮아지면 강해져서 공격력, 방어력, 이동 속도가 10초 동안 증가함\n\n특기:\n근접 무기"

#. LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.woodie
msgctxt "LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.woodie"
msgid "*Lucy returns to Woodie when thrown\n*Attack speed increased when wielding Lucy\n\nExpertise:\nMelee"
msgstr "*루시를 던지면 우디에게 돌아옴\n*루시를 휘두르면 공격 속도가 올라감\n\n특기:\n근접 무기"

#. LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.woodie_canada
msgctxt "LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.woodie_canada"
msgid "*Lucy returns to Woodie when thrown\n*Attack speed increased when wielding Lucy\n\nExpertise:\nMelee"
msgstr "*루시를 던지면 우디에게 돌아옴\n*루시를 휘두르면 공격 속도가 올라감\n\n특기:\n근접 무기"

#. LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.woodie_us
msgctxt "LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.woodie_us"
msgid "*Lucy returns to Woodie when thrown\n*Attack speed increased when wielding Lucy\n\nExpertise:\nMelee"
msgstr "*루시를 던지면 우디에게 돌아옴\n*루시를 휘두르면 공격 속도가 올라감\n\n특기:\n근접 무기"

#. LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.wormwood
msgctxt "LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.wormwood"
msgid "*PLACEHOLDER\n\n\n\nExpertise:\nPLACEHOLDER"
msgstr "*자리 표시자\n\n\n\n특기:\n자리 표시자"

#. LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.wortox
msgctxt "LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.wortox"
msgid "*PLACEHOLDER\n\n\n\nExpertise:\nPLACEHOLDER"
msgstr "*자리 표시자\n\n\n\n특기:\n자리 표시자"

#. LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.wurt
msgctxt "LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.wurt"
msgid "*PLACEHOLDER\n\n\n\nExpertise:\nPLACEHOLDER"
msgstr "*자리 표시자\n\n\n\n특기:\n자리 표시자"

#. LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.wx78
msgctxt "LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.wx78"
msgid "*Shocks enemies when attacked\n*Electric attack damage increased by 50%\n\nExpertise:\nMelee"
msgstr "*공격 받으면 적에게 충격을 줌\n*전기 공격력이 50% 증가함\n\n특기:\n근접 무기"

#. MAPRECORDER.LOCATION.CAVE
msgctxt "MAPRECORDER.LOCATION.CAVE"
msgid " in the caves"
msgstr " 동굴 내부"

#. MAPRECORDER.LOCATION.DEFAULT
msgctxt "MAPRECORDER.LOCATION.DEFAULT"
msgid ""
msgstr ""

#. MAPRECORDER.MAPDESC
msgctxt "MAPRECORDER.MAPDESC"
msgid "Mapped{location} by {author} on day {day}."
msgstr "제{day}일에 {author}이(가) {location}을(를) 매핑했다."

#. MAPRECORDER.UNKNOWN_AUTHOR
msgctxt "MAPRECORDER.UNKNOWN_AUTHOR"
msgid "an explorer"
msgstr "한 탐험가"

#. MAPRECORDER.UNKNOWN_DAY
msgctxt "MAPRECORDER.UNKNOWN_DAY"
msgid "???"
msgstr "???"

#. MESSAGEBOTTLE_NOTES.1
msgctxt "MESSAGEBOTTLE_NOTES.1"
msgid "\"I know you're still out there, my dear. I won't ever give up.\""
msgstr "\"나는 당신이 살아 있다고 믿어. 나는 절대 포기하지 않아.\""

#. MESSAGEBOTTLE_NOTES.2
msgctxt "MESSAGEBOTTLE_NOTES.2"
msgid "\"I'm waiting for you. At the spot where we first met. I've been waiting so long...\""
msgstr "\"당신을 기다리고 있어. 우리가 처음 만난 그 자리에서. 아주 오랫동안...\""

#. MESSAGEBOTTLE_NOTES.3
msgctxt "MESSAGEBOTTLE_NOTES.3"
msgid "\"Please come home. I miss you so much.\""
msgstr "\"집으로 돌아와. 당신이 너무나 그리워.\""

#. MESSAGEBOTTLE_NOTES.4
msgctxt "MESSAGEBOTTLE_NOTES.4"
msgid "\"I still have the last gift you gave me. \"A pearl for Pearl\"... remember?\""
msgstr "\"당신이 마지막으로 준 선물을 아직 간직하고 있어. \"진주에게 진주를\"... 기억나지?\""

#. MESSAGEBOTTLE_NOTES.5
msgctxt "MESSAGEBOTTLE_NOTES.5"
msgid "\"I'll keep sending messages, until one reaches you...\""
msgstr "\"나는 메시지를 계속 보낼 거야. 하나가 당신에게 가서 닿을 때까지...\""

#. MESSAGEBOTTLE_NOTES.6
msgctxt "MESSAGEBOTTLE_NOTES.6"
msgid "\"Have you found your treasure yet? When you do, will you come home?\""
msgstr "\"아직 보물을 못 찾았어? 찾으면, 집에 올 거야?\""

#. MODS.VERSIONING.OUT_OF_DATE
msgctxt "MODS.VERSIONING.OUT_OF_DATE"
msgid "Mod \"%s\" is out of date. The server needs to get the latest version from the Steam Workshop so other users can join."
msgstr "\"%s\" 모드의 버전이 최신이 아닙니다. 다른 사용자가 참여하려면 서버가 Steam 창작마당에서 최신 버전을 받아야 합니다."

#. MODS.VERSIONING.OUT_OF_DATE_RAIL
msgctxt "MODS.VERSIONING.OUT_OF_DATE_RAIL"
msgid "Mod \"%s\" is out of date. The server needs to get the latest version so other users can join."
msgstr "\"%s\" 모드의 버전이 최신이 아닙니다. 다른 사용자가 참여하려면 서버가 최신 버전을 받아야 합니다."

#. NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_ARMOREXTRAHEAVY
msgctxt "NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_ARMOREXTRAHEAVY"
msgid "90% Protection\n-15% Move Speed\nKnockback Resistance"
msgstr "90% 보호\n-15% 이동 속도\n넉백 저항"

#. NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_ARMORHEAVY
msgctxt "NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_ARMORHEAVY"
msgid "85% Protection"
msgstr "85% 보호"

#. NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_ARMORLIGHT
msgctxt "NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_ARMORLIGHT"
msgid "50% Protection\n+5% Faster Cooldown"
msgstr "50% 보호\n재사용 대기시간 5% 단축"

#. NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_ARMORLIGHTSPEED
msgctxt "NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_ARMORLIGHTSPEED"
msgid "60% Protection\n+10% Move Speed"
msgstr "60% 보호\n이동 속도 +10%"

#. NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_ARMORMEDIUM
msgctxt "NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_ARMORMEDIUM"
msgid "75% Protection"
msgstr "75% 보호"

#. NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_ARMORMEDIUMDAMAGER
msgctxt "NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_ARMORMEDIUMDAMAGER"
msgid "75% Protection\n+10% Physical Damage"
msgstr "75% 보호\n물리 공격력 +10%"

#. NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_ARMORMEDIUMRECHARGER
msgctxt "NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_ARMORMEDIUMRECHARGER"
msgid "75% Protection\n+10% Faster Cooldown"
msgstr "75% 보호\n재사용 대기시간 10% 단축"

#. NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_ARMOR_HPDAMAGER
msgctxt "NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_ARMOR_HPDAMAGER"
msgid "80% Protection\n+50 Max Health\n+20% Physical Damage"
msgstr "80% 보호\n최대 체력 +50%\n물리 공격력 +20%"

#. NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_ARMOR_HPEXTRAHEAVY
msgctxt "NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_ARMOR_HPEXTRAHEAVY"
msgid "90% Protection\n+100 Max Health\nKnockback Resistance"
msgstr "90% 보호\n최대 체력 +100%\n넉백 저항"

#. NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_ARMOR_HPPETMASTERY
msgctxt "NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_ARMOR_HPPETMASTERY"
msgid "80% Protection\n+75 Max Health\nCompanion Buff"
msgstr "80% 보호\n최대 체력 +75%\n동료 버프"

#. NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_ARMOR_HPRECHARGER
msgctxt "NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_ARMOR_HPRECHARGER"
msgid "80% Protection\n+50 Max Health\n+15% Faster Cooldown"
msgstr "80% 보호\n최대 체력 +50%\n재사용 대기시간 15% 단축"

#. NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_CROWNDAMAGERHAT
msgctxt "NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_CROWNDAMAGERHAT"
msgid "+15% Physical Damage\n+10% Faster Cooldown\n+10% Move Speed"
msgstr "물리 공격력 +15%\n재사용 대기시간 +10% 단축\n이동 속도 +10%"

#. NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_EYECIRCLETHAT
msgctxt "NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_EYECIRCLETHAT"
msgid "+25% Magic Damage\n+10% Faster Cooldown\n+10% Move Speed"
msgstr "마법 공격력 +25%\n재사용 대기시간 +10% 단축\n이동 속도 +10%"

#. NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_FEATHERCROWNHAT
msgctxt "NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_FEATHERCROWNHAT"
msgid "+20% Move Speed"
msgstr "이동 속도 +20%"

#. NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_HEALINGFLOWERHAT
msgctxt "NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_HEALINGFLOWERHAT"
msgid "+25% Healing Received"
msgstr "받는 치유량 +25%"

#. NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_HEALINGGARLANDHAT
msgctxt "NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_HEALINGGARLANDHAT"
msgid "+2 HP/s (80% HP Max)\n+10% Faster Cooldown\n+10% Move Speed"
msgstr "+2 HP/초 (HP의 80%까지)\n재사용 대기시간 +10% 단축\n이동 속도 +10%"

#. NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_LIGHTDAMAGERHAT
msgctxt "NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_LIGHTDAMAGERHAT"
msgid "+10% Physical Damage"
msgstr "물리 공격력 +10%"

#. NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_RECHARGERHAT
msgctxt "NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_RECHARGERHAT"
msgid "+10% Faster Cooldown"
msgstr "재사용 대기시간 +10% 단축"

#. NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_STRONGDAMAGERHAT
msgctxt "NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_STRONGDAMAGERHAT"
msgid "+15% Physical Damage"
msgstr "물리 공격력 +15%"

#. NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_TIARAFLOWERPETALSHAT
msgctxt "NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_TIARAFLOWERPETALSHAT"
msgid "+20% Healing Dealt"
msgstr "치유량 +20%"

#. PIG_ELITE_FIGHTER_INTRO.1
msgctxt "PIG_ELITE_FIGHTER_INTRO.1"
msgid "I HELP!"
msgstr "내가 도와준다!"

#. PIG_ELITE_FIGHTER_INTRO.2
msgctxt "PIG_ELITE_FIGHTER_INTRO.2"
msgid "SMASHY! SMASHY!"
msgstr "쳐라! 쳐라!"

#. PIG_ELITE_FIGHTER_INTRO.3
msgctxt "PIG_ELITE_FIGHTER_INTRO.3"
msgid "PUNCH TIME!"
msgstr "펀치 시간이다!"

#. PIG_ELITE_FIGHTER_INTRO.4
msgctxt "PIG_ELITE_FIGHTER_INTRO.4"
msgid "WHERE I SMASH?"
msgstr "어디를 치냐?"

#. PIG_ELITE_FIGHTER_OUTRO.1
msgctxt "PIG_ELITE_FIGHTER_OUTRO.1"
msgid "PIGGY, AWAY!"
msgstr "돼지, 나간다!"

#. PIG_ELITE_FIGHTER_OUTRO.2
msgctxt "PIG_ELITE_FIGHTER_OUTRO.2"
msgid "I PUNCHED!"
msgstr "나 펀치했다!"

#. PIG_ELITE_FIGHTER_OUTRO.3
msgctxt "PIG_ELITE_FIGHTER_OUTRO.3"
msgid "I GO NOW!"
msgstr "나 인제 간다!"

#. PIG_ELITE_FIGHTER_OUTRO.4
msgctxt "PIG_ELITE_FIGHTER_OUTRO.4"
msgid "SEE YA!"
msgstr "나중에 보자!"

#. PIG_ELITE_GOLD.1
msgctxt "PIG_ELITE_GOLD.1"
msgid "MINE!"
msgstr "내 거야!"

#. PIG_ELITE_GOLD.2
msgctxt "PIG_ELITE_GOLD.2"
msgid "MY GOLD!"
msgstr "내 금!"

#. PIG_ELITE_GOLD.3
msgctxt "PIG_ELITE_GOLD.3"
msgid "I TAKE GOLD!"
msgstr "금은 내 차지다!"

#. PIG_ELITE_INTRO.1
msgctxt "PIG_ELITE_INTRO.1"
msgid "FOR KING!"
msgstr "왕을 위하여!"

#. PIG_ELITE_INTRO.2
msgctxt "PIG_ELITE_INTRO.2"
msgid "GET GOLD!"
msgstr "금 챙겨!"

#. PIG_ELITE_POST_MATCH.1
msgctxt "PIG_ELITE_POST_MATCH.1"
msgid "YOU BAD AT THIS. GET BETTER"
msgstr "너 약해. 훈련 더하고 와."

#. PIG_ELITE_POST_MATCH.2
msgctxt "PIG_ELITE_POST_MATCH.2"
msgid "TRY AGAIN SOMETIME?"
msgstr "나중에 다시?"

#. PIG_ELITE_POST_MATCH.3
msgctxt "PIG_ELITE_POST_MATCH.3"
msgid "YOU WORTHY OPPONENT"
msgstr "너 훌륭한 적수"

#. PIG_ELITE_POST_MATCH.4
msgctxt "PIG_ELITE_POST_MATCH.4"
msgid "YOU HUMBLE US"
msgstr "존경한다"

#. PIG_ELITE_POST_MATCH.5
msgctxt "PIG_ELITE_POST_MATCH.5"
msgid "GOOD MATCH. WE GO BED NOW"
msgstr "좋은 경기. 우리 이제 잘 시간"

#. PIG_ELITE_POST_MATCH.6
msgctxt "PIG_ELITE_POST_MATCH.6"
msgid "YOU CHEATER. WE NO LIKE CHEATERS"
msgstr "너 사기. 사기 싫어"

#. PIG_ELITE_SALTY.1
msgctxt "PIG_ELITE_SALTY.1"
msgid "CHEATER!"
msgstr "사기!"

#. PIG_ELITE_SALTY.2
msgctxt "PIG_ELITE_SALTY.2"
msgid "NO FAIR"
msgstr "불공평해"

#. PIG_ELITE_SALTY.3
msgctxt "PIG_ELITE_SALTY.3"
msgid "NOT ALLOWED DO THAT!"
msgstr "그러면 안 돼!"

#. PIG_ELITE_SMACK.1
msgctxt "PIG_ELITE_SMACK.1"
msgid "YOU GO SMASH!"
msgstr "너 짜부된다!"

#. PIG_ELITE_SMACK.2
msgctxt "PIG_ELITE_SMACK.2"
msgid "I BASH YOU!"
msgstr "너 때릴 거야!"

#. PIG_ELITE_SMACK.3
msgctxt "PIG_ELITE_SMACK.3"
msgid "STAY AWAY!"
msgstr "저리 가!"

#. PIG_ELITE_SMACK.4
msgctxt "PIG_ELITE_SMACK.4"
msgid "FUN!"
msgstr "꿀잼!"

#. PIG_GUARD_TALK_FIGHT.1
msgctxt "PIG_GUARD_TALK_FIGHT.1"
msgid "FOR KING!"
msgstr "왕을 위하여!"

#. PIG_GUARD_TALK_FIGHT.2
msgctxt "PIG_GUARD_TALK_FIGHT.2"
msgid "DEFEND!"
msgstr "수비!"

#. PIG_GUARD_TALK_FIGHT.3
msgctxt "PIG_GUARD_TALK_FIGHT.3"
msgid "SAVE KING!"
msgstr "왕 살려!"

#. PIG_GUARD_TALK_GOHOME.1
msgctxt "PIG_GUARD_TALK_GOHOME.1"
msgid "MUST DEFEND!"
msgstr "반드시 수비!"

#. PIG_GUARD_TALK_GOHOME.2
msgctxt "PIG_GUARD_TALK_GOHOME.2"
msgid "I PROTECT"
msgstr "나 보호"

#. PIG_GUARD_TALK_GOHOME.3
msgctxt "PIG_GUARD_TALK_GOHOME.3"
msgid "KING! KING!"
msgstr "왕! 왕!"

#. PIG_GUARD_TALK_LOOKATWILSON.1
msgctxt "PIG_GUARD_TALK_LOOKATWILSON.1"
msgid "YOU LEAVE NOW"
msgstr "너 지금 가"

#. PIG_GUARD_TALK_LOOKATWILSON.2
msgctxt "PIG_GUARD_TALK_LOOKATWILSON.2"
msgid "YOU GO AWAY"
msgstr "너 저리 가"

#. PIG_GUARD_TALK_LOOKATWILSON.3
msgctxt "PIG_GUARD_TALK_LOOKATWILSON.3"
msgid "YOU NO STAY"
msgstr "너 가"

#. PIG_GUARD_TALK_TORCH.1
msgctxt "PIG_GUARD_TALK_TORCH.1"
msgid "TORCH GET LOW"
msgstr "횃불 작아"

#. PIG_GUARD_TALK_TORCH.2
msgctxt "PIG_GUARD_TALK_TORCH.2"
msgid "MAKE TORCH BRIGHT"
msgstr "횃불 크게 만들어"

#. PIG_GUARD_TALK_TORCH.3
msgctxt "PIG_GUARD_TALK_TORCH.3"
msgid "MORE BURNING"
msgstr "더 태워"

#. PSN
msgctxt "PSN"
msgid "PlayStation™Network"
msgstr "PlayStation™Network"

#. SELECT
msgctxt "SELECT"
msgid "Select"
msgstr "선택"

#. SET_DESCRIPTIONS.body_ugly_winterhat_black_davys
msgctxt "SET_DESCRIPTIONS.body_ugly_winterhat_black_davys"
msgid "You might as well get one in every color."
msgstr "색상별로 하나씩 가져오는 게 좋습니다."

#. SET_DESCRIPTIONS.body_ugly_winterhat_pink_hibiscus
msgctxt "SET_DESCRIPTIONS.body_ugly_winterhat_pink_hibiscus"
msgid "As a matter of fact, having a matching hat and sweater is VERY fashionable."
msgstr "사실, 모자와 스웨터를 맞추는 것은 아주 패셔너블하죠."

#. SET_DESCRIPTIONS.emote_carol
msgctxt "SET_DESCRIPTIONS.emote_carol"
msgid "The spirit of Winter's Feast will keep you warm when you go a-caroling tonight!"
msgstr "오늘 밤 캐럴을 부를 때 겨울 축제의 유령이 따뜻하게 해줄 것이다!"

#. SET_DESCRIPTIONS.emote_fistshake
msgctxt "SET_DESCRIPTIONS.emote_fistshake"
msgid "Why, you!"
msgstr "부들부들!"

#. SET_DESCRIPTIONS.emote_sleepy
msgctxt "SET_DESCRIPTIONS.emote_sleepy"
msgid "You look cozy from top to bottom. Sweet dreams, sleepy survivor!"
msgstr "머리부터 발끝까지 아늑한 느낌. 달콤한 꿈꾸기를, 졸린 생존자여!"

#. SET_DESCRIPTIONS.emote_yawn
msgctxt "SET_DESCRIPTIONS.emote_yawn"
msgid "You are so ready for a nap. You've never been more ready for anything in your entire life."
msgstr "낮잠을 잘 준비가 된 당신. 지금까지의 인생에서 그 무엇보다도 낮잠이 가장 절실하다."

#. SET_NAMES.body_ugly_winterhat_black_davys
msgctxt "SET_NAMES.body_ugly_winterhat_black_davys"
msgid "Black Winter Hat Ensemble"
msgstr "검은 겨울 모자 앙상블"

#. SET_NAMES.body_ugly_winterhat_pink_hibiscus
msgctxt "SET_NAMES.body_ugly_winterhat_pink_hibiscus"
msgid "Pink Winter Hat Ensemble"
msgstr "핑크 겨울 모자 앙상블"

#. SET_NAMES.emote_carol
msgctxt "SET_NAMES.emote_carol"
msgid "Caroler's Ensemble"
msgstr "캐롤의 앙상블"

#. SET_NAMES.emote_fistshake
msgctxt "SET_NAMES.emote_fistshake"
msgid "Forge Set Ensemble"
msgstr "Forge 세트 앙상블"

#. SET_NAMES.emote_sleepy
msgctxt "SET_NAMES.emote_sleepy"
msgid "Sleepytime Ensemble"
msgstr "수면시간 앙상블"

#. SET_NAMES.emote_yawn
msgctxt "SET_NAMES.emote_yawn"
msgid "Yawny Jammies Ensemble"
msgstr "하품 나는 파자마 앙상블"

#. SHARD.MIGRATION_FAILED.DST_SHARD_DESTINATION_FULL
msgctxt "SHARD.MIGRATION_FAILED.DST_SHARD_DESTINATION_FULL"
msgid "[WIP] Destination is full!"
msgstr "[WIP] 목적지가 가득 찼습니다!"

#. SHARD.MIGRATION_FAILED.DST_SHARD_MIGRATION_CANCELLED
msgctxt "SHARD.MIGRATION_FAILED.DST_SHARD_MIGRATION_CANCELLED"
msgid "[WIP] Migration canceled"
msgstr "[WIP] 이동 취소됨"

#. SHARD.MIGRATION_FAILED.DST_SHARD_MIGRATION_DESTINATION_NOT_READY
msgctxt "SHARD.MIGRATION_FAILED.DST_SHARD_MIGRATION_DESTINATION_NOT_READY"
msgid "[WIP] Destination is not ready!"
msgstr "[WIP] 목적지가 준비되지 않았습니다!"

#. SMALLGHOST_TALK.1
msgctxt "SMALLGHOST_TALK.1"
msgid "ooOOoo"
msgstr "우우우"

#. SMALLGHOST_TALK.2
msgctxt "SMALLGHOST_TALK.2"
msgid "OOoo"
msgstr "우우..."

#. SMALLGHOST_TALK.3
msgctxt "SMALLGHOST_TALK.3"
msgid "OoOoOoO"
msgstr "우우우우우"

#. SMOLDERINGITEM
msgctxt "SMOLDERINGITEM"
msgid "Smoldering"
msgstr "연기 나는"

#. SONGS.WALTER_GLOMMER_GUTS.lines.1.duration
msgctxt "SONGS.WALTER_GLOMMER_GUTS.lines.1.duration"
msgid "4.3"
msgstr "4.3"

#. SONGS.WALTER_GLOMMER_GUTS.lines.1.message
msgctxt "SONGS.WALTER_GLOMMER_GUTS.lines.1.message"
msgid "Great pink gobs of greasy grimy Glommer guts,"
msgstr "분홍빛 미끌미끌 글로머 내장 한 사발"

#. SONGS.WALTER_GLOMMER_GUTS.lines.2.duration
msgctxt "SONGS.WALTER_GLOMMER_GUTS.lines.2.duration"
msgid "1.9"
msgstr "1.9"

#. SONGS.WALTER_GLOMMER_GUTS.lines.2.message
msgctxt "SONGS.WALTER_GLOMMER_GUTS.lines.2.message"
msgid "Icky sticky spider legs,"
msgstr "역겨운 끈적끈적 거미다리"

#. SONGS.WALTER_GLOMMER_GUTS.lines.3.duration
msgctxt "SONGS.WALTER_GLOMMER_GUTS.lines.3.duration"
msgid "2.1"
msgstr "2.1"

#. SONGS.WALTER_GLOMMER_GUTS.lines.3.message
msgctxt "SONGS.WALTER_GLOMMER_GUTS.lines.3.message"
msgid "Scrambled rotten Tallbird eggs,"
msgstr "썩은 키다리새 알 스크램블"

#. SONGS.WALTER_GLOMMER_GUTS.lines.4.duration
msgctxt "SONGS.WALTER_GLOMMER_GUTS.lines.4.duration"
msgid "4"
msgstr "4"

#. SONGS.WALTER_GLOMMER_GUTS.lines.4.message
msgctxt "SONGS.WALTER_GLOMMER_GUTS.lines.4.message"
msgid "French fried eyeplant floating in a pool of mud,"
msgstr "진흙탕에 둥둥 뜬 눈알초 튀김"

#. SONGS.WALTER_GLOMMER_GUTS.lines.5.duration
msgctxt "SONGS.WALTER_GLOMMER_GUTS.lines.5.duration"
msgid "3.3"
msgstr "3.3"

#. SONGS.WALTER_GLOMMER_GUTS.lines.5.message
msgctxt "SONGS.WALTER_GLOMMER_GUTS.lines.5.message"
msgid "And me without my spoon."
msgstr "먹을 건 많은데 숟가락이 없다네"

#. STACKMOD
msgctxt "STACKMOD"
msgid "Stack"
msgstr "묶음"

#. STALKER_BATTLECRY.1
msgctxt "STALKER_BATTLECRY.1"
msgid "Huurgh..."
msgstr "허억..."

#. STALKER_BATTLECRY.2
msgctxt "STALKER_BATTLECRY.2"
msgid "...(growl)..."
msgstr "...으르렁..."

#. STALKER_BATTLECRY.3
msgctxt "STALKER_BATTLECRY.3"
msgid "...gruuuugh..."
msgstr "...그르르..."

#. STALKER_BATTLECRY.4
msgctxt "STALKER_BATTLECRY.4"
msgid "Hrrgh..."
msgstr "흐그으..."

#. STALKER_BATTLECRY.5
msgctxt "STALKER_BATTLECRY.5"
msgid "...grraaugh..."
msgstr "...크르르..."

#. STALKER_BATTLECRY.6
msgctxt "STALKER_BATTLECRY.6"
msgid "...(rumble)..."
msgstr "...부들부들..."

#. STALKER_BATTLECRY.7
msgctxt "STALKER_BATTLECRY.7"
msgid "...gruh..."
msgstr "...그으..."

#. STALKER_PLAYER_BATTLECRY.1
msgctxt "STALKER_PLAYER_BATTLECRY.1"
msgid "Huurgh..."
msgstr "허억..."

#. STALKER_PLAYER_BATTLECRY.2
msgctxt "STALKER_PLAYER_BATTLECRY.2"
msgid "...gruuuugh..."
msgstr "...그르르..."

#. STALKER_PLAYER_BATTLECRY.3
msgctxt "STALKER_PLAYER_BATTLECRY.3"
msgid "...grraaugh..."
msgstr "...크르르..."

#. STALKER_PLAYER_BATTLECRY.4
msgctxt "STALKER_PLAYER_BATTLECRY.4"
msgid "...(gurgle)..."
msgstr "...꼴깍..."

#. STALKER_PLAYER_BATTLECRY.5
msgctxt "STALKER_PLAYER_BATTLECRY.5"
msgid "...(crunch)..."
msgstr "...파삭..."

#. STALKER_PLAYER_BATTLECRY.6
msgctxt "STALKER_PLAYER_BATTLECRY.6"
msgid "...Y-yy..."
msgstr "...이이..."

#. STALKER_PLAYER_BATTLECRY.7
msgctxt "STALKER_PLAYER_BATTLECRY.7"
msgid "...W-wwh..."
msgstr "...어어..."

#. SWAMPIGNAMES.1
msgctxt "SWAMPIGNAMES.1"
msgid "Titus"
msgstr "티투스"

#. SWAMPIGNAMES.10
msgctxt "SWAMPIGNAMES.10"
msgid "Pertinax"
msgstr "페르티낵스"

#. SWAMPIGNAMES.11
msgctxt "SWAMPIGNAMES.11"
msgid "Didius"
msgstr "디디우스"

#. SWAMPIGNAMES.12
msgctxt "SWAMPIGNAMES.12"
msgid "Septmius"
msgstr "셉트미우스"

#. SWAMPIGNAMES.13
msgctxt "SWAMPIGNAMES.13"
msgid "Caracalla"
msgstr "카라칼라"

#. SWAMPIGNAMES.14
msgctxt "SWAMPIGNAMES.14"
msgid "Geta"
msgstr "게타"

#. SWAMPIGNAMES.15
msgctxt "SWAMPIGNAMES.15"
msgid "Marcrinus"
msgstr "마르크리누스"

#. SWAMPIGNAMES.16
msgctxt "SWAMPIGNAMES.16"
msgid "Elagabalus"
msgstr "엘라가바루스"

#. SWAMPIGNAMES.17
msgctxt "SWAMPIGNAMES.17"
msgid "Severus"
msgstr "세베루스"

#. SWAMPIGNAMES.18
msgctxt "SWAMPIGNAMES.18"
msgid "Maximinus"
msgstr "맥시미누스"

#. SWAMPIGNAMES.19
msgctxt "SWAMPIGNAMES.19"
msgid "Gordian"
msgstr "고르디안"

#. SWAMPIGNAMES.2
msgctxt "SWAMPIGNAMES.2"
msgid "Domitian"
msgstr "도미티안"

#. SWAMPIGNAMES.20
msgctxt "SWAMPIGNAMES.20"
msgid "Pupienus"
msgstr "푸피에누스"

#. SWAMPIGNAMES.21
msgctxt "SWAMPIGNAMES.21"
msgid "Balbinus"
msgstr "발비수스"

#. SWAMPIGNAMES.3
msgctxt "SWAMPIGNAMES.3"
msgid "Nerva"
msgstr "네르바"

#. SWAMPIGNAMES.4
msgctxt "SWAMPIGNAMES.4"
msgid "Trajan"
msgstr "트라잔"

#. SWAMPIGNAMES.5
msgctxt "SWAMPIGNAMES.5"
msgid "Hadrian"
msgstr "하드리안"

#. SWAMPIGNAMES.6
msgctxt "SWAMPIGNAMES.6"
msgid "Antonius"
msgstr "안토니우스"

#. SWAMPIGNAMES.7
msgctxt "SWAMPIGNAMES.7"
msgid "Lucius"
msgstr "루키우스"

#. SWAMPIGNAMES.8
msgctxt "SWAMPIGNAMES.8"
msgid "Marcus"
msgstr "마르쿠스"

#. SWAMPIGNAMES.9
msgctxt "SWAMPIGNAMES.9"
msgid "Commodus"
msgstr "코모두스"

#. SWAMPIG_TALK_TO_WILSON.1
msgctxt "SWAMPIG_TALK_TO_WILSON.1"
msgid "KIND ELDER SICK. NEED REST"
msgstr "착한 장로 아프다. 휴식 필요하다."

#. SWAMPIG_TALK_TO_WILSON.2
msgctxt "SWAMPIG_TALK_TO_WILSON.2"
msgid "YOU DIFFERENT"
msgstr "너 다르다."

#. SWAMPIG_TALK_TO_WILSON.3
msgctxt "SWAMPIG_TALK_TO_WILSON.3"
msgid "HELLO"
msgstr "안녕."

#. SWAMPIG_TALK_TO_WILSON.4
msgctxt "SWAMPIG_TALK_TO_WILSON.4"
msgid "YOU HELP PIGS?"
msgstr "너 돼지 도와줘?"

#. SWAMPIG_TALK_TO_WILSON.5
msgctxt "SWAMPIG_TALK_TO_WILSON.5"
msgid "YOU WEIRD GOAT"
msgstr "너 이상한 염소다."

#. SWAMPIG_TALK_TO_WILSON.6
msgctxt "SWAMPIG_TALK_TO_WILSON.6"
msgid "YOU FEED GNAW?"
msgstr "너 물뜯이 먹여?"

#. SWAMPIG_TALK_TO_WILSON.7
msgctxt "SWAMPIG_TALK_TO_WILSON.7"
msgid "(SNIFF SNIFF) (SNORT)"
msgstr "킁킁... 꿀꿀"

#. SWAP
msgctxt "SWAP"
msgid "Swap"
msgstr "교체"

#. TAGS.CLAN
msgctxt "TAGS.CLAN"
msgid "group"
msgstr "그룹"

#. TAGS.FRIENDSONLY
msgctxt "TAGS.FRIENDSONLY"
msgid "friendsonly"
msgstr "friendsonly"

#. TAGS.GAMEMODE.LAVAARENA
msgctxt "TAGS.GAMEMODE.LAVAARENA"
msgid "the_forge"
msgstr "the_forge"

#. TAGS.GAMEMODE.QUAGMIRE
msgctxt "TAGS.GAMEMODE.QUAGMIRE"
msgid "the_gorge"
msgstr "the_gorge"

#. TAGS.LOCAL
msgctxt "TAGS.LOCAL"
msgid "localonly"
msgstr "localonly"

#. TAGS.LOCATION.CAVE
msgctxt "TAGS.LOCATION.CAVE"
msgid "caves"
msgstr "동굴"

#. TAGS.MULTISERVER
msgctxt "TAGS.MULTISERVER"
msgid "multilevel"
msgstr "멀티레벨"

#. TAGS.PVP
msgctxt "TAGS.PVP"
msgid "pvp"
msgstr "PVP"

#. TAGS.VOTE
msgctxt "TAGS.VOTE"
msgid "vote"
msgstr "투표"

#. THANKS_POPUP.ANRARG
msgctxt "THANKS_POPUP.ANRARG"
msgid "Metheus has taken heed"
msgstr "메테우스가 주의를 기울였다"

#. THANKS_POPUP.ARG
msgctxt "THANKS_POPUP.ARG"
msgid "Pulvis et umbra sumus"
msgstr "Pulvis et umbra sumus"

#. THANKS_POPUP.CUPID
msgctxt "THANKS_POPUP.CUPID"
msgid "Happy Valentine's Day\nfrom your friends at Klei"
msgstr "해피 밸런타인데이!\nKlei 개발팀이 인사를 전합니다."

#. THANKS_POPUP.DAILY_GIFT
msgctxt "THANKS_POPUP.DAILY_GIFT"
msgid "Welcome back!\nPlease enjoy this daily gift."
msgstr "돌아온 것을 환영합니다!\n오늘의 선물을 유익하게 사용하세요."

#. THANKS_POPUP.DEFAULT
msgctxt "THANKS_POPUP.DEFAULT"
msgid "Thanks for playing"
msgstr "플레이해 주셔서 고맙습니다."

#. THANKS_POPUP.GORGE
msgctxt "THANKS_POPUP.GORGE"
msgid "Thanks for playing during the\nGorge event"
msgstr "Gorge 이벤트 기간에\n게임을 즐겨 주셔서 감사합니다."

#. THANKS_POPUP.GORGE_TOURNAMENT
msgctxt "THANKS_POPUP.GORGE_TOURNAMENT"
msgid "Thanks for participating in the\nGorge Tournament"
msgstr "Gorge 이벤트에\n참여해 주셔서 감사합니다."

#. THANKS_POPUP.HAMLET
msgctxt "THANKS_POPUP.HAMLET"
msgid "Thanks for playing"
msgstr "플레이해 주셔서 고맙습니다."

#. THANKS_POPUP.HOTLAVA
msgctxt "THANKS_POPUP.HOTLAVA"
msgid "That's hot!"
msgstr "화끈하네요!"

#. THANKS_POPUP.LUNAR
msgctxt "THANKS_POPUP.LUNAR"
msgid "Thanks for playing during the\nYear of the Gobbler event"
msgstr "칠면조의 해 이벤트 기간에\n게임을 즐겨 주셔서 감사합니다."

#. THANKS_POPUP.ONI
msgctxt "THANKS_POPUP.ONI"
msgid "Thanks for playing"
msgstr "플레이해 주셔서 고맙습니다."

#. THANKS_POPUP.ROG
msgctxt "THANKS_POPUP.ROG"
msgid "Thanks for playing"
msgstr "플레이해 주셔서 고맙습니다."

#. THANKS_POPUP.ROGR
msgctxt "THANKS_POPUP.ROGR"
msgid "Thank you for buying the Reign of Giants DLC"
msgstr "대마수 군림(Reign of Giants) DLC를 구매해 주셔서 감사합니다."

#. THANKS_POPUP.ROT2
msgctxt "THANKS_POPUP.ROT2"
msgid "Sending well wishes\nand shell fishes!"
msgstr "조개처럼 쪼개며\n안부 인사를 보냅니다!"

#. THANKS_POPUP.STORE
msgctxt "THANKS_POPUP.STORE"
msgid "Enjoy your gift"
msgstr "선물을 유익하게 사용하세요"

#. THANKS_POPUP.SW
msgctxt "THANKS_POPUP.SW"
msgid "Thanks for playing"
msgstr "플레이해 주셔서 고맙습니다."

#. THANKS_POPUP.SWR
msgctxt "THANKS_POPUP.SWR"
msgid "Thank you for buying the ShipWrecked DLC"
msgstr "난파(ShipWrecked) DLC를 구매해 주셔서 감사합니다."

#. THANKS_POPUP.TOT
msgctxt "THANKS_POPUP.TOT"
msgid "Wishing you fair winds and following seas\non the Turn of Tides!"
msgstr "Turn of Tides에\n순풍과 순항이 함께하기를!"

#. THANKS_POPUP.TWITCH
msgctxt "THANKS_POPUP.TWITCH"
msgid "Thanks for watching game streams"
msgstr "게임 스트리밍을 시청해주셔서 감사합니다"

#. THANKS_POPUP.TWITCH_DROP
msgctxt "THANKS_POPUP.TWITCH_DROP"
msgid "Thanks for watching game streams"
msgstr "게임 스트리밍을 시청해주셔서 감사합니다"

#. THANKS_POPUP.VARG
msgctxt "THANKS_POPUP.VARG"
msgid "Thanks for playing during the\nYear of the Varg event"
msgstr "바르그의 해 이벤트 기간에\n게임을 즐겨 주셔서 감사합니다."

#. THANKS_POPUP.WINTER
msgctxt "THANKS_POPUP.WINTER"
msgid "Happy Winter's Feast\nfrom your friends at Klei"
msgstr "즐거운 겨울 축제 되세요!\nKlei 개발팀이 인사를 전합니다."

#. THANKS_POPUP.YOTB
msgctxt "THANKS_POPUP.YOTB"
msgid "Thanks for playing during the\nYear of the Beefalo event"
msgstr "비팔로의 해 이벤트 기간에\n플레이해주셔서 감사합니다"

#. THANKS_POPUP.YOTP
msgctxt "THANKS_POPUP.YOTP"
msgid "Thanks for playing during the\nYear of the Pig King event"
msgstr "돼지 왕의 해 이벤트 기간에\n게임을 즐겨 주셔서 감사합니다."

#. TRADEMOD
msgctxt "TRADEMOD"
msgid "Move"
msgstr "옮기기"

#. TWINS_COMING
msgctxt "TWINS_COMING"
msgid "This is going to be a terrible night..."
msgstr "끔찍한 밤이 될 것입니다..."

#. TWINS_TARGET
msgctxt "TWINS_TARGET"
msgid "The Twins turn their gaze toward {player_name}"
msgstr "쌍둥이가 {player_name}에게 시선을 돌립니다"

#. WET_PREFIX.CLOTHING
msgctxt "WET_PREFIX.CLOTHING"
msgid "Soaked"
msgstr "흠뻑 젖은"

#. WET_PREFIX.FOOD
msgctxt "WET_PREFIX.FOOD"
msgid "Soggy"
msgstr "축축한"

#. WET_PREFIX.FUEL
msgctxt "WET_PREFIX.FUEL"
msgid "Water-Logged"
msgstr "습한"

#. WET_PREFIX.GENERIC
msgctxt "WET_PREFIX.GENERIC"
msgid "Wet"
msgstr "젖은"

#. WET_PREFIX.NONE
msgctxt "WET_PREFIX.NONE"
msgid ""
msgstr ""

#. WET_PREFIX.POUCH
msgctxt "WET_PREFIX.POUCH"
msgid "Soggy"
msgstr "축축한"

#. WET_PREFIX.RABBITHOLE
msgctxt "WET_PREFIX.RABBITHOLE"
msgid "Collapsed"
msgstr "붕괴한"

#. WET_PREFIX.TOOL
msgctxt "WET_PREFIX.TOOL"
msgid "Slippery"
msgstr "미끄러운"

#. WET_PREFIX.WETGOOP
msgctxt "WET_PREFIX.WETGOOP"
msgid "Very"
msgstr "매우"

#. WITHEREDITEM
msgctxt "WITHEREDITEM"
msgid "Withered"
msgstr "시든"

